[真言]唔好同朋友夾份做生意

個「朋友」邊到識反黎

唔關事其實

十零歲就一齊踢波一齊玩嘅兄弟，
識撚咗十幾二十年都可以跣

兄弟呢兩個字都係講下好啦
特別關於錢銀嘢真係均真啲好

配多d 股咪得囉 尤其你有八成

你同佢講你諗住賣自己個份比人
睇佢有咩反應

係 配多d 分薄返佢個股權
佢一係拎多d 錢出黎買 一係得丁咁小

樓主連依啲基本野都唔知仲要比個所謂朋友禁著搶....我諗你都係唔岩做生意

直程搵人入股 配多d 股
當然搵屋企人
分薄佢股權 佢一係拎錢出黎
計返條數拎一百萬或者幾十萬就搞掂啦
D 錢左手黎右手去

就咁睇都覺得樓主你好陰濕

可能做起咗，知道未來大賺又唔想同人分嗰兩成，諗方法踢走人自己食晒

係
盡量唔好同朋友做生意啦

問題係不斷溝淺佢都會繼續存在
我真係想搵個one off 過既方法解決
我蝕住買佢又唔賣
（原本佢個份2萬而我買10萬，記得佢依家只係比得一半）

試過啦
最多係電話講你搵到買先算

自己另外開間一模一樣
搞掂晒之後執咗舊嗰間佢

依家一個月佢分到幾錢？

分少d俾距唔得咩

你係大股東做乜都得架喎
可以自己成立另一間公司,低價賣晒啲業務, 佢都冇權反對
到時間公司得個殼佢都吹你唔脹

供股再合股
無限Loop 分薄佢啲股份？

咁你同你朋仔好極都有限度 連佢呢d偷懶皮性都唔知 仲稱兄道弟 根本搵朋友合伙 係要知大家皮性夾唔夾 真係對成世㗎
同真係大家俾番咁上下嘅錢先好夾
咁先有個責任係度

呢個post大把方法啦，睇死你諸多藉口唔做

算撚數啦 2萬數2萬股
你當初戇撚鳩就唔好怪人啦
你唔撚係做生意種材料呀 明唔撚明？

我明

但d 酒吧牌之類既牌照可唔可以以繼續用番？
定係要重新申請幫新公司申請？

真係咁做都要plan 定
d 牌照唔係即時有
anyway thanks

過橋抽板 樓主咁叻 當初就應該一腳踢啦 洗撚搵fd夾？ 定係你可憐佢先搵佢夾呀 點解你開頭唔搵屋企人呀 做起左又多個屋企人？

總結 樓豬成家都9撚屎 包括樓主

係人都想不勞而穫, 你當初無佢出既兩成搞唔搞得成? 就算 有patnership agreement 你估佢唔會要分你錢咩, 佢入得股就係為分錢啦, 唔係佢投資來把撚, 人地唔賣你真係無權買返, 除非你開過間新既, 唔係就咪搞俾兩成人啦

你渣8成，請人出糧你話哂事架啦，你是但請個屋企人，當呀媽啦，公司賺100萬，你出夠110萬人工比你媽，公司條數就蝕10萬，叫佢拎錢出黎夾

你究竟有無商業知識？揸8成股份都仲要嗌救命周圍問人？

委任自己做董事， 出份大糧就已經搞掂啦。

睇你做人做到咁
你個topic應該係唔好做生意就真

你都懵既。 匯豐銀行夠大把股東囉， 惡起上來門口都唔俾佢入都可以呀。

樓上巴打講嘅配股方案似乎更直接

簽番個 agreement 補漏洞 , 再發行多股數攤薄佢

唔使講， 結論樓主係廢柴。 呢D咁既死蠢唔食住佢對自己唔住

依家就係佢無出夠兩成

咁你做咩人地唔出夠錢你俾股份佢? 即係佢出唔夠錢, 咁佢要還哂佢差公司既錢先可以有利潤分, 屌你識唔識做盤數架, 搵會計計吓佢就冇錢分啦

叫佢比足兩成錢先好拎2成股份
唔係錢又唔洗比 股份又有
咁撚on9你做乜生意

從來都無諗比屋企人插手我生意
但佢有佢屌姐

成單野都係你有份造成
怨得咩人

嫌麻煩呀？算囉咁

問過律師話當初無簽agreement 好難攪

冇利益關係咪叫兄弟囉
有嘅就契弟啦

所謂利益關係唔一定係錢

呢D post都係想圍爐取暖, 得到人地同情
樓主係會用盡辦法ban哂d意見繼續俾人恰
所以完左佢啦好嘛

佢留到目的係咩？要唔做有錢拎嘛。

如果係咁，好似留上巴絲建議，搵人入股，分薄佢股份。佢分到嘅咪會少咗囉。得你地勁大份，佢就勁少，咁佢咪自自然然會走囉。

依家玩同股唔同權咩不嬲都係邊個最多股份就最惡㗎啦。

佢當時話屋企人有事11月先有錢
諗住朋友做生意講個信字
結果收左股份後影都無

唔熟都算，佢個朋友咁對佢，仲要驚佢⋯真係好好恰。

咁玩法，反面啦，駛撚理佢咩⋯

其實我無乜點ban 其他人意見
反而覺得有用會問多d 資料睇下點做

唔緊要, 咁你而家咪搵會計計清楚 佢仲差公幾多數, 佢出哂先有錢分, 有哂數俾佢睇, 你要打官司都易D

仲可以定期派息俾股東大股東大份啲。

之後唔夠錢又搵集資。唔肯集嘅，咪分薄股份。之後又再派息。

分錢嗰度，點解唔清咗股份條數先比佢
有限公司賺錢都可以唔派股息，睇股份份數你有決定權
你係要做好人先分錢比佢啫
and 你董事可以出糧，咁啱又出晒賺個數
即使佢係董事，又無話一個董事出糧，其他都一定要出嘅
記得你8成股，公司決策你可以話事，派唔派息，董事出唔出糧你決定

另外，開新嗰一間
睇下啲牌照幾時到期
準備定開新一間，申請定
真係到期就轉晒舊公司地址走
新公司入返依家間鋪
最後去搞埋撤銷舊公司

係囉公司你話事, 佢又唔落舖, 條數你個個月做到蝕錢都得
咪唔駛分利潤俾佢

執撚左去啦
仲諗

當初佢果兩成股份有冇agreement? 定口講？

叫你比錢買哂佢啲股份又唔想
叫你執柒左佢開過間一模一樣又話酒牌乜乜乜再申請過好麻煩又盛
你想點撚樣

唔係我唔想買
係佢唔肯賣
我連麻煩兩隻字都無打過
只係問清楚d 牌洗唔洗攪過
要既就準備好交接

口講同whatsapp 都有

淨係無agreement

分薄股票呢d基本啦

其實我諗唔駛真做
你畀佢知你將會咁做, 佢都已經唔想玩

執左佢，開新公司，有冇得諗?

第三又係咁咪仲衰

總之好簡單，全部都找會計做數
佢有20%唔代表有得分profit, 照出糧俾佢，不過當佢打雜咁
如果擔心有盈利你就自己控制下d 成本（eg 加人工俾自己）
再唔係就找屋企人入股溝淡佢 大把方法

汁左佢啦！。唔好益佢再開間新

所以呢個世界真係冇朋友

有限公司就易玩好多啦

屌你 又炒冷飯

不嬲架啦

由細識到大既真朋友，講錢傷感情
網上速識既朋友，冇基礎走佬為上

供股同配股

總結
樓主唔岩做生意
手起刀落
執行力 決心 同敏銳度
3者都無
死翻去屋企做廢青咪算學咩人搞生意

傾好之後冇上律師樓簽嘢保障自己咩

就係因為係兄弟先要數目分明

其實好簡單
你個股本係十萬你八佢二
依家你話要開分店所以集資100萬
除非佢有廿萬俾你
否則攤薄後佢得返1.8%
每個月俾啲零頭佢打發咗佢咪算
你現金夠多可以攤到佢得0.18%

諗住做左咁耐兄弟諗緊唔好攪咁多

咁始終無解決到問題
最終都係要執咗依家嗰間，文書上斷到

不過未執之前，都要解決出錢問題
大股東係比例上係會大份啲
但如果你話唔跟股份比例派息就唔好啦
大家都係ordinary share ，點可以唔按比例分，點解釋派息用咩basis
夾硬嚟都嚟洗咁
股份嗰度，佢攞公司兩萬股，如果計一蚊股，就係差公司兩萬蚊，唔係差你兩萬蚊
派息係可以，下次派啱啱好十萬，你分八萬，佢兩萬
佢兩萬嗰度又咁啱係佢未比個數，咁咪唔洗出cash ，直接扣佢差公司數
8成股個股東落order決定，作為董事為公司追返數好應該

樓市要唔要個會計同你個fd一齊玩？

tg: @felixyiu

派乜鬼息 年年蝕錢咪唔使派囉

其實唔洗會計
com sec 公司仔文員仔都夠

要清佢兩萬個數
名義上派息攤返公司啲錢啫

過到audit咩....

執咗佢 即刻開間新咪搞掂

我諗你真係唔撚岩做生意 少少公司知識都無
你老味講白少少 你上面再開多間holding, 生意轉哂上去, 下面凈係得返個牌咪得囉
醒少少啦

其實好多玩法，係樓主唔夠狠心

明白既，始終由細玩到大，中間又可能有common fd，但係比人free rider到咁，又點會服氣

想見識樓主酒吧生意多d

老實人最忌做生意
識左幾廿年都可以昆鳩你係真
唔知你盤生意有幾大
但係永遠記住做任何決定以自身利益做前提
執左佢開過間啦 當上一堂 早上好過遲上

利申: CPA

其實最好既方法，你配4成估比屋企人
每次都用開會籍口大佢，要投票3人投永遠都2:1
同埋，佢想賺花紅
咪每個月都投票話賺到既儲埋開分店，永遠一蚊都唔好派出黎
咁樣已經明玩迫佢走

踢波飲酒呢d酒肉朋友
唔係話識左十幾廿年就會變左真正朋友

個朋友就係知你柒柒下
乜都淨係諗又唔做
咪唔尻理你囉

譚仔親兄弟都會反面
講真老友呢d好表面
人類係抵抗唔到金錢既誘惑

連登仔最鐘意屈人 樓主開呢d post預左班友來挑你機

ching 是咪做會計師

佢已經唔係唔夠狠心
係太就住個朋友，要正經計嘅嘢唔好意思提出
個朋友就賢者之石咁，唔洗附出就練成
最後真係開咗個憎你之門

香港版kitchen nightmare

btw, 個律師似係唔想同你做
會計，com sec 都搞得掂嘅，律師無理唔識
定係有其他內情

你hold
你出bonus 出大份比自己已經得啦
（姐係每個月營業額過20萬大股東分xx%每月bonus ，過三十大股東又分xx%bonus)
咁每個月咪冇咩錢嚮公司户口囉
到年尾分紅咪八二分幾萬比佢囉

叫做有個會計師牌囉，不過香港地cpa大把，樓上都有一個

係d仆街公司打滾多年，樓主最好搵個醜人出來，之後對住個fd就話d屎忽野係個醜人做出來，我都無辦法諸如此類啦

不過真係要做好反面既準備，係香港地，一係做個仆街，一係做到仆街，自己選擇

but，賺錢都可以唔派

學D細價股,用合資公司向你D你相熟"第三方"高價收購D垃圾,變相令合資公司蝕錢要求朋友一齊注資公司,唔注資就攤薄佢股櫂.

佢呢個情況可能有少少麻煩。 飲食業個牌可能跟公司或者跟人。仲有簽左租約轉第二間做可能業主都有野講。

但係揸8成股份都係都嗌救命就一定係廢柴唔使講。

樓主個名

點解過唔到？
我跟足規矩報晒稅， 有乜問題？
大把人咁玩， 不過通常係個老千咁做， 唔係個老襯咁做。

牌照嗰啲真係唔識
學到嘢
ching

有8成股份都唔識玩??
一開始紙又唔簽定
你都係唔好做生意!

從來都只係見到小股東比人玩

第一次見大股東比個小股東撚

申請另一間.公司 低價賣返比自己新公司 再用返新公係原址租返

Agreement 有無得補簽返？

其實我都唔識。
不過講到尾， 揸8成都仲要搞到開過第二間乜乜物物就真係 on 9. 根本唔使使橫手揸正合法合理黎做都已經大把方法搞掂。

你覺得叫佢補簽難D定攞錢難D？

8成股都叫救命

你話你做生意? 做大股東玩撚晒架啵, 做細股東就話任人魚肉唶

大家好黎好去，比錢買番d股份算，唔係味搞下裝修，叫佢夾，佢比唔出錢味搵律師睇下搞唔搞到佢
利申，行出錢出力有冇興趣搵過個partner

再唔係你做Director 出share option俾自己囉🤷🏻一樣攤分到

睇標題仲以為樓主細股東

唔洗配股咁麻煩呀，逐D逐D做到盤數蝕錢咪得囖，個個月叫佢夾返錢出黎

有冇shareholder's agreement先 如果冇SA你八成股權已經屈哂機啦 一於踢走哂佢既directors 先控制左個board 再pass resolution決定唔派息 再pass resolution比excessive remuneration比directors (aka你自己）或者先開間分公司 再procure你而家間公司同間分公司簽contract 慢慢將啲資產轉移 再唔係就不停allot new shares dilute到佢果兩成一棟都冇 你有八成股權大把玩法啦 欺凌到佢頂唔順自己走都得 你個律師都流流地

溝淡佢股份

其實你做營運既有好多方法

出糧比自己
成立間新公司接收舊公司業務

岩 控制權係樓主度
大把野玩 玩到蝕錢都唔係問題

投資本身就唔預要返工咁返，你落手落腳可以draw多份人工
利申唔識

我都好想有樓豬做"朋友"

睇樓主講，應該係開蚊型公司，唔講partner果部份，淨係講錢

帳面上點可以係賺錢樓主咁鐘意交稅
年年都要砌到份野蝕錢，audit無教你

帳面上無錢賺，你個fd幾多股都無用，between，睇樓主咁傻傻更更，又唔仆街，個款都唔係做生意既料子

利申：蚊型公司老闆

唔覺樓主有幾"兄弟"， 揾到錢就想整走人。雖然條友都係衰，但超碼出過錢。
又係度出post 話唔好夾人做生意，你一開始有料就唔會揾人夾錢啦。咁唔鐘意就執左佢，重新做，但又覺得做靚左個招牌唔捨得。

「上年年頭同個partner 2個夾份開左間清吧
原本講好我出錢佢出力,象徵式收佢2萬就比左2成股份佢
係咁佢話暫時出唔到錢,我覺得做partner無計
你地可能會話我當初都係想搵個義工黎幫人做野姐
始終間公司自己有份,我當然都會一齊做
係開張前我連份工都resign埋
前前後後run左成年
個partner由正式營運到依刻
正式做野既時間真係數得出
一個星期淨番一至兩日,當然最大機會係影都無」

睇完呢度都知應該要點做

呢個真，要搵人夾錢千奇唔好搵樓主，容乜易搞起咗就一腳踢走你然後仲要上網通街唱
你落手落腳management好搵到錢咪draw多五皮嘢夠未？然後咪按股份分，你見搵到錢就踢人走，邊個仲敢同你玩

樓主呢啲好人買少見少喇 唔好屌佢啦
同埋 你朋友識咁多年都咁樣走數
唔該你就唔好再咁仁慈 做返啲嘢啦

唔夠快狠準真係唔好做生意
要果斷啲

咁事實你地唔係"兄弟"lo

佢間bar係做得唔錯 但估唔到佢咁on9
有限公司 大股東 個fd未找清條數都仲可以俾人㩒住嚟搶

睇完呢個post 學到好多野，不過樓主都係算啦送晒自己d 股份比你位兄弟咪算尻數，咁多位巴打比左咁多有用意見你一個都聽唔入

你咪就係果d好吃懶做嘅“股東”咯

其實你係應該戴眼識人咋話，真係朋友點會咁

開股東大會 你自己講曬

可唔可以出新股溝淡小股東??

樓主你似係唔肯決斷收佢皮
想上嚟搵個方法大家好嚟好去
嘥氣啦，佢都做到咁，根本無當你朋友。
你咁婦人之仁唔夠決斷，受傷害嘅只會係你自己。

屌 比連登仔搖兩搖就露晒底
個人就拖拖拉拉 無咩決心做野
容易聽人水 之後仲想濕鳩整人走
你都算ON9
人地要得股份 仲要等兩成 梗係無咩野會做既啦 屌你
你今次無野發生 下次都係比老千呃晒成副身家
個人貪心但無能力 我怕你底褲都輸埋
公司執柒佢啦

你上次問完 咁多人答你各種方法
點解到今日都仲問緊 仲未解決佢? 行動啦
大家都只會叫返你做同樣嘅野

有你哩d仆街朋友就死得啦
賺到錢就即係想起人飛腳 自己食曬

Lm

前排咪問過囉，仲係解決唔到咩

摺左佢開第二間囉，好多親兄弟賺錢後分家都係咁

拎股份不外乎出錢同出力
出錢投資承受風險後賺返回報好合理
出力有回報更加唔洗講
而呢位人兄錢又出咁少 力又冇力咁濟 反而想分錢
真係好笑
預其話唔好同朋友夾 不如話要帶眼識朋友

同你做兄弟就唔係不勞而獲啦，仲兄弟

係咪更加明白咩叫數還數，路還路？
當初諗住賺錢果種心雄沖昏晒所有現實條件
做生意唔係咁易，尤其同朋友夾
錢銀固然損失，心靈創傷仲慘
樓主我都係過來人

好撚煩 根本同個frd一撚樣 畀曬方法仲可以周圍ban, 睇撚到燥

得罪啲講句上面咁多師兄講嘅方法都得, 你未做就咁撚多理由, 你同你個friend根本就係一撚樣

利申屋企人開公司有相似情況

下, 常識黎架喎
agreement又無, 咁都做到生意, 唔執咪算你好彩

人地夾得2成出返2成力好應該啫

唔洗咁煩..淨係用會計都可以整到佢無錢分啦

利申: CPA

咪玩啦...你問左律師點會唔識做
你係咪真問咗律師架

無簽AGREEMENT，就跟返m&a嚟做架啦
無修改過就跟返SAMPLE版本
律師點會話難處理...開頭以為講緊PARTNERSHIP
點知原來係LIMITED仲易搞啦
方法各個巴打建議咗就唔再班門弄斧

有限公司 唔一定要夾錢

我唔知樓主係搵邊個律師，但係盤數證明到樓主個fd係債仔，就可以向條友追債啦，如果佢唔肯找數，咪當超高息loan to shareholder，反正樓主係大股東，之後就慢慢玩啦

都係個句，要玩細股東有大把方法，係樓主狠唔狠心姐，唔玩會計，咪玩流氓，叫班員工唔好俾條友係酒吧出現，跟住分錢永遠無佢份，佢可以做d咩

如果樓主唔識做 com sec/唔想搵com sec 公司做
樓主間公司都係10萬蚊本..搵個com sec都收1萬幾千

咪自己整到盤數無錢賺囉
80%股權係手有幾難

咁都只係攬炒
佢朋友潛晒水，有無錢佢都dont fking care
有賺就仲好

但樓主有出勞力咁樣係樓主蝕

賺既錢..可以係盤數整走佢入晒 樓主袋, 之後盤數整到 net liab.既
就算20%股份 . 其實無control 同無錢分..其實無咩影響.到時條友無癮話要退股..都唔會分到錢

又唔駛既，叫樓主攞曬屋企d單來claim entertainment reimbursement，都已經可以收返一大筆

又可以玩請自己人收人工，director remuneration

樓主你都唔怕對家知你開post唱鳩佢
咁到底怕啲咩

有個好狗嘅方法
係以前d老一輩教嘅
減少自己公司收入
個仆街見無錢賺就心軟
到時搵一兩個人加d嘴頭
佢就可能賣返比你

不過你成本要夠多
而且一定冇fd做

根本股主無義務落手做
你見過hsbc股主開會班阿伯去番工？

自己出五萬，搵個親戚做ceo再出糧
儲埋開第二間唔分紅
使撚用到分薄股權呢啲老千手法

本身細鋪搵得果幾十萬
開間分鋪再叫佢夾錢一球都叫到佢走啦

使撚迫佢走酒牌到時自然入袋

而且佢又無份落手，個牌九成唔係佢名
你唔係寫左佢落去咁撚on9下話
你用保證人申請到，下次申請根本好撚快批
再唔得就使少少錢搵顧問公司，兩三個月就批啦

都唔知驚乜

不過樓主見賺錢就想踢人走
心地有幾好？兄弟？

你叫佢比兩萬就比兩成佢係你自己決定既
Shareholder唔使野分紅係應份

要怪就怪你自己唔收足錢

衰on9

其實係，呢個情況對方完全無say，我都唔知樓主驚乜。

柒頭，你係商業登記可以踢佢走，佢果2成股你可以買左佢，如果佢係持牌人可以搞轉名

睇來個朋友唔只真係朋友咁簡單，似係親戚，而且會成日見個隻，直接趕走佢會直接間接令到屋企麻煩

到時樓主真係手掌係肉，手背又係肉

如果樓主隔咁耐又出來圍爐，似係之前接受左比人free ride，應該係有突發事件或者呢排做得辛苦搞到佢又出來呻

你追下post先啦
首先你拎上市公司同私人公司比已經on9
再者樓主個所謂兄弟錢出唔夠又冇力
學咩人分錢

始終都要面對，一係俾佢分，一係分手。
而家把刀係樓主度，斬佢係道理，唔斬係人情。

其實無分別，分別在於day one大家點分工。
我當樓主無講大話，一開始係講左朋友要出多力，咁而家郁佢好正常。
唔郁都要出返糧啦！

最溫和嘅方法係，出返一個合理嘅糧。
當佢投資者俾佢分錢。

唔係出唔夠，係樓主自己無收足
我有一間直頭派股比兩個
一個比朋友，一個比店長

有股份可以係送比佢
同佢出左幾錢無關係

間鋪5，6個股東
個個都要落手先有得分紅？

咁我係番工定投資？

可能你得一盤生意唔明

有股權係手就可以按比例分紅

但無人話一定要分紅

間公司都要老細落手做，唔係落去睇數
都唔大得去邊

出左力無錢賺就話唔拎番份
落手做出糧天公地道

控制權係樓主手上，橋又教埋

搵連登仔教你做生意，你信？

真係朋友
只係依排條仆街真係做野幫鋪頭做宣傳
半價比佢d 濕鳩朋友（唔知邊到整左張vip比佢d fd)
依家佢d 日日都黎
事前無同我講過
打比佢又唔通，whatsapp淨係答係呀
依家真係唔知屌唔屌佢好

咪叫伙記話無vip卡呢樣野
使唔使教你做埋生意呀

無同大股東交代，又無傾過
食撚到你窮

無錢賺時鳩hea hea,有錢賺時好撚積極
見唔少呢啲人

買個教瞓啦

其實講咁耐無ban 過任何可行既意見
可能我問問題問得差sorry
我盡量想私下解決姐係比錢佢走唔好再煩
但佢依家影都無，電話又唔柅，淨whatsapp真係無得諗
所以想向法律個邊處理
真係連法律都攪唔掂先無限注資
再次感謝各位巴打比我呻先

有做野就出埋糧 唔得咩？

買左喇
但都要善後

開善堂

你8佢2，你已經控制晒啦，唔駛理佢。

你有做野人工就出到盡，佢冇做就冇，最後條數打和攪掂。

緊係話無
但佢d 濕鳩vip有d 係熟客黎
岩岩七除八扣先打個和
盡量唔想得罪d 客
雖然佢vip 完後又開始蝕番

攪手但求打個和

Amount due from shareholder for??

叫人追post嗰個
就真係要追post喇

樓主早兩個月已經上嚟搵方法踢走個朋友
當時已經好多唔合邏輯嘅位
明明「正常」方法都已經有
樓主偏唔做
一味話要踢走佢

簡單而言
樓主唔係要「其他」解決方法
只要一個方法「踢走佢」/買佢手上嘅股份

大家再講其他點轉點賺點蝕
係無意思
樓主唔會聽

屌
1萬同2萬你蝕得幾多?
你拎100萬出來溝1萬,溝死佢

唔係唔會聽
上面講左盡量想私了或法律途徑處理
最後唔work 先玩財技

我覺得似係你連登個post通左天，而家佢玩攬炒，vip一開就開半價，似係想玩野多過真係想做野

你講多次 佢嘅存在 對你有咩影響先啦
一個唔會出現唔返工唔影響生意（屌你vip卡呢單野唔叫影響生意，只係你戇鳩）

係咪開新鋪前要踢走佢？
一時又話打個和
一時又話開新鋪

香港好撚多人係咁，咩都唔做又要分錢。樓主一定要狠心先得，幾熟都冇情講。你唔夠狠即係代表人地當你水魚你都無動於衷，只會任人魚肉。

樓主，感覺你係捨易取難，好難有法律或者case證明因為個shareholder出唔夠錢或者唔做野，就可以趕佢走，而且你一用法律途徑，姐係宣戰，到時好大機會趕唔走佢，佢繼續係度玩野

而家玩財技，合情合理合法，佢無賴先，你咪同佢一齊無賴

vip 單野玩大d 可唔可以收番佢錢？

岩岩回本緊係心雄想開新鋪
但佢vip 爻半個月計番條數真係打和
有咩衝突？

咪即係踢走佢囉
咁我句形容咪啱囉
「只要踢走佢嘅方法」

真，好明顯表明自己弱者，咩錢銀點分唔講，一味擺自己屋企人做prove, 其實就係想食埋人地個份

仲要自己大份，對方佔細份，玩到對方瀨地扮大媽都得啦

特別係有老婆細路仔嘅，為左生存，真係會咩都做得出。

你咁識玩vs樓主青頭仔
搵你做partner 真係玩死自己

partnrr 出唔夠錢踢佢唔走
其實個律師講有難道，我覺得有問題
姐係我食飯唔夠錢比餐廳都可以報警拉我
但點解合作做生意反而無事發生
姐係我打咀炮呃到人比股份我又好似我咁傻仔既就無仇報？

交代多少少點解我唔想玩財技
因為同佢由細玩到大
伯母臨走前叫我好好睇住佢
所以我先忍到核爆都想和平解決
當我戇鳩或者大貪想食埋佢個份啦

樓主
你咁多野隱瞞
不如再「開個新acc」再上嚟問啦

上次已經屌你講啲唔講啲
明明上個post有咗經驗有咗整合
你都唔list返出嚟俾大家睇

咪棧大家又再問多次
你又要再「諗」多次

唔好話唔教精你
上嚟連登唔駛扮好人

你直接話「盤生意開始有錢賺，趁開分店前想踢走個老死，有無咩計」你直認仆街，都一定有人應你

哩樣最快最直接，佢係冇得say no。絕D可以做到條數年尾賺100蚊，再將佢個20蚊封落利是俾佢

執左佢再開過有冇得諗？

原來係飲食業

哩行出名多古惑野，每1個環節都可以玩野

你地仲纏繞呢個point
因為樓主隱瞞，無講清楚

佢唔係唔想分錢俾佢
佢係想開新鋪前，踢走條友

我個FRD試過做細股東撚到大股東叫救命

有因必有果
股係你親手派
呢個決定岩定錯都係你責任

宜家你食番

搞vip搞到無錢賺，叫佢賺夾錢頂

五月前埋數就知

無回應唔夾咪扣股權比例

問下會計好過啦

其實我開新鋪直接落新公司都得

因為會計上equity同liability係分開，佢持有既20%股份係係真係持有，我相信亦都落埋公司登記處

佢有錢未比，咁公司可以根據佢未比既錢去追討，但係唔可以當無出過股份，因為上面都有你既簽名同意

但係既然有錢未找數，你又係大股東+ executive director，成件事就唔同玩法啦........

樓主唔講
就等我講啦

大家唔駛再纏繞住 點賺錢蝕錢分紅轉手呢幾個方法
呢啲方法樓主一早識
佢係急住 在開分店前要踢走個股東

大家幫佢由呢個角度諗好過啦
幫到你盡喇樓主
你兜花園 邊有答案呢

應該問會計好過律師？

上個post你又唔係咁講

咁你新鋪落新公司
舊鋪佢唔返工無錢賺無分紅
仲影響到你啲咩呀？

做生意都可以咁On9

其實我開新鋪直接開新公司都得

我係唔想再同佢煩有任何糾纏
今次vip 下次玩免費或者派錢
我又唔係現場咪仆街

開左新鋪舊鋪就唔洗理？
都要處理嫁除非係正隔離再r走哂d 人

做乜姐又話又細玩大你埋當送比佢囉個1成股 （當佢有比一半錢） 同埋邊有得硬收人股份正常人都鐘意唔做野買股份派息啦 公司你係大股東跟本唔倒佢嘈既 完全唔明點解你硬要踢人走喎 再講你又有權配股

我咪問緊你有咩影響囉屌

首先你都同律師傾左 法律途徑係唔work

私了嘅話你除左俾筆錢佢之外根本冇乜其他option 但股權係佢嘅 點解你覺得你想買人地就一定要賣?

睇返清現實先 你而家係大股東 佢嘅存在又影響到你公司 點解你唔運用權力 用合法合理嘅方法令佢知難而退?

兄弟？
乜撚嘢叫兄弟
喺宜家香港咁撚樣嘅環境
喺人都想唔洗做有錢收㗎啦
人地見你係水魚緊係禁住搶
所以教訓吓你做生意一定要親力親為
唔好同人合作

我係你朋友既話仲唔幫你含袋底咩，得2成仲要未比夠錢。我驚到仆街啦含柒都要啦怕比你玩到投資左既錢都無埋

由咩細到大丫
仲搬埋人老母出嚟講

你一開始 攞貨、R客、拎牌呢啲
唔係「工作」？
都係成本嚟
莫講話無收兩萬啦
呢啲工序 比兩萬更值錢

咁你分得兩成就係兩成嫁啦
人地而家又真係大條道理「唔返工」
人地係股東

你睇下佢欠幾錢，有欠單如果大數就入法院叫佢比。但工作量就好難分得清。我好明白。

2成股 一日番2成時間 錢收2成
每日3點走有咩問題?

你問得呢句即係想用財技

計埋條數真係無錢賺
紅利再問銀行借錢開鋪
埋數交撚埋去IRS

叫每人夾80萬開鋪
唔夾就股權按比例溝淡

假設本身100股，溝多160股落去

佢即時少過一成股權

條數問會計自然計到比你睇

再仆街少少就出埋律師信追番股份金額

佢唔俾呢一球基本上無得玩落去

樓主真係蠢撚到唔係蠢在比個朋友夾2成，係蠢在比佢呃左一次後唔報復一次不忠 百次不用佢不仁你不義都得啦咁撚簡單財技都唔識股市日日都有啦google 財技都搵到啦

短期合作可以，長期你預左無左呢個朋友，大部份人講到錢銀利益就無情講，會睇到人性最醜惡既一面，試過兩次同最fd既朋友合作，兩次我都自己退出

好似玩巨商投城咁城主要玩到其他人分唔到錢就要投錢分薄其他人

你要正式計清楚數，唔玩手段，就會計
之前有冇做過盤數
首先你清咗兩萬蚊股嗰度先
最簡單派十萬息，按比例分，佢兩萬息就填返股本
你八萬可以唔攞錢，當董事會錢比公司，放返入公司營運用
之後公司執笠嘅，首先錢還返比董事先，有剩咪股東按比例分
啲數好清楚無呃過人

唔好話人跣，係你兩個唔識做生意姐

佢唯一有做既就係打比佢d fd
姐係d sales 問價單
之後就一手一腳我包辦到依家
而d sales 我都識

一供十，供完即刻派息

無咁多本咪玩唔派息，再慢慢供

再唔係咪同大股東買資產，你另一間全資公司有乜狗屎垃圾咪高價賣比佢，或賤價轉讓資產

洗少少錢搵間大d既會計師樓，叫佢幫你搞埋都得啦

人地拎住51%股權都夠玩呀勁如誠哥個d拎二三十%就夠

係同無咁熟既朋友返而可以夾份

仲撚簡單，自己開架裝修公司，幫你酒吧裝修啦

自己開支claim公數
公司唔派息得唔得？

voluntary winding up，然後自己另起爐灶，一個人都唔使炒

完

都冇約 你有責任俾錢佢咩

我冇話一定要落手做先可以分錢
我樓上都講左資本投入有風險值得賺返回報
可能你好人想益個朋友 但咁唔咁做呢個係人際關係問題
如果錢又唔出 力又唔出又唔係有親 點解要分錢比佢
樓主就係咁既case
所以咪有人話樓主咁扭另其實都係呻下 關係唔係咁差/ 有親
加上私人公司大股東有控制權想點玩都得 點同上市公司大家睇住

老實想問你朋友一直出幾錢人工
啲分紅人工夠唔夠佢生活
如果唔夠嘅佢好難全心全意去幫手

我有d唔明白，我出2成股，我點解仲要同你日日返工返足8個鐘？ 一個星期返2日仲未夠咩？你收8成就話啫，無理由要我收2成同你收8成做嘅嘢係一樣，唔啱咩講真？

岩呀，如果大家都無出糧的話。

人地先出兩成

分又冇話分得多

佢冇淨係出兩成力咪算係咁囉

收兩成錢 出兩成力 好撚合理喎
你係當人朋友嘅點解當初唔一人一半股份 要你8佢2？
掉番轉你係2果個 你會咁博命咩

所以出糧就最合理，大家有做野咪出糧囉⋯⋯

屌個po啲內容同上次一鳩樣，樓豬你又真係一啲進步都冇。
抵你死